年輕人不滿原因 逾九成人：不信中央

【明報專訊】香港民意研究所民調，問及認為有哪些原因導致年輕人不滿，受訪者可選多項。在14至29歲年齡層中，最多人認為「不信任中央」是導致年輕人不滿主因，達91%；認為是「不信任一國兩制」和「不信任特首」亦達86%和84%。政府常稱要透過民生政策回應年輕人不滿，民調顯示，該年齡層中認為年輕人受住屋或經濟問題困擾而心生不滿的比率，分別只有58%和44%，遠較其他主因低。

鍾庭耀：歸因房屋問題難解困局

研究所主席鍾庭耀認為，年輕人不滿主要出於對政府和制度的不信任，和對民主自由的追求，強調政府若只針對房屋問題下工夫，或專注發展經濟，並非對症下藥，不能解決當前困局。

其他年齡層方面，30至49歲、50至64歲，以及65歲或以上受訪者，同樣認為不信任中央是年輕人不滿的最大原因，但比例隨年齡層下降，亦低於14至29歲受訪者，分別佔86%、81%和67%。以教育程度區分，大專或以上和中學程度受訪者，均認為年輕人不信任中央是不滿的最大原因，分別佔90%和81%。至於小學或以下程度受訪者，則認為年輕人不信任一國兩制是不滿主因，佔69%。

（反修例風暴）

香港政府都唔係為香港人服務，點信任

最簡單既醫療就削開支
科學園假太空就畀500億 仲貴過成隊巴塞
500億買曬成個英超個經濟效益仲高

點信正苦？

仲未講DQ、冇普選
玩獨裁又要人地buy係咪有病

人權問題
房屋問題
就算學新加坡咁人人有屋住，但有機會要送中，冇人會制囉

黐撚線，有常識識上網都知中共仆街冚家產。香港冇利用價值嘅時候，香港人死撚硬。

原告人、律師、陪審團、
甚至法官都可以“被消失”，
有咁既中央政府你驚唔驚？？

叫中共
唔撚係中央

消失唔得人驚
原告變被告先可撚怕
勁似印度十尻幾個強姦一條女
比人塔左堅持自己岩既
理由：佢著得小=佢淫所以抵比我姦

中國就中國啦 中咩央

跟手條女石仔掉死左
十幾條友坐都唔洗坐

咩中央
中國就中國

剩底嘅一成係老殘？

太黑暗
咪標籤年輕人
成年人讀過書都唔信啦

個民調做得好好
撃潰咗保皇同廢老成日spin 年青人抗爭只因冇樓冇好工

建制係用「年輕人沒有上流機會」

做科學性民調要用中性字眼先有公信力呀

你估紅媒啲煽動性假民調咩

咁做野叫人點信

其實不信任一國兩制咪即係不信任支央囉

Yes

佢哋眼中只有利益
有利益可出賣公義

仲以為個個都係咁

中性就中國政府
央你老母

民生大前提係要有民主自由法治！

我信中央一定會閪

仲信中央個班 應該冇睇過土改同文革等歷史

我一出世就唔信
反共反強權基因